---
layout: posts
title: Låna till båtköpet - Reducero
description: Tips inför båtköp och båtlån
keywords: båtlån, låna till båten, låna pengar till båten
anchor: Båtlån, Låna till båten, Båtlånet
author_member: jhon-smith
duration: 4 min read
permalink: /blogg/batlan-lana-till-baten

sitemap:
   priority: 0.8
   
tags:
  - båtlån
  - båtlånet
  - låna till båten
  - låna pengar till båten
  - lån till båten

headline: Dags att köpa din drömbåt?
subline: Tipsen som båthandlaren inte ger dig
background: /img/2016-06-19-batlan-lana-till-baten.jpg
---

### Båtlån

Att äga en båt innebär för många människor den största frihetskänslan i världen. Att känna havsbrisen mot huden, lägga till vid en vacker naturhamn eller njuta av ett tidigt morgonfiske på sjön. Det är dock inte gratis att köpa en båt och du måste räkna med kostnader utöver själva köpet. Nedan finner du en del matnyttig information om att låna till båten.

### Köp båten du alltid har drömt om

Längtar du efter en racerbåt eller är drömmen en träbåt med renoveringsbehov? Kanske är familjen ute efter en vanlig semesterbåt att ta sig ut på sjön med under varma sommardagar? Att köpa en båt brukar vara en stabil investering, då priserna håller sig relativt jämna och värdet på båtar rasar sällan. Oavsett vad dina behov är, kan Reducero hjälpa dig att hitta en finansieringslösning. 

En båt är en stor investering, få människor har råd att betala kontant. Köper du din båt hos en auktoriserad båthandlare, kan du låna med båten som säkerhet upp till en viss procent (normalt sett upp till 80 procent). Om du handlar båt av en privatperson är lösningen att ta ett privatlån, även kallat blancolån, det vill säga ett lån utan säkerhet. Du kan även låna till den överskjutande delen på lånet (kontantinsatsen) om du valt att handla hos en båthandlare. Att låna till båten är den vanligaste lösningen för finansiera ett båtköp.

### Vad kostar det att låna till båten?

Vilken ränta du får på ditt båtlån beror på hur din privatekonomi ser ut. En bra kreditvärdighet medför en lägre ränta och mer förmånliga villkor. Det är framförallt inkomsten som avgör hur mycket du får låna och till vilken ränta. Maxbeloppet för lån är 400 000 kronor och det spelar ingen roll om du köper en ny eller begagnad båt. Du kan även låna till en båtkärra eller kanske rent av till att köpa ny motor till båten. Du behöver ingen kontantinsats när du tar ett privatlån, du behöver inte heller ställa båten i säkerhet för lånet.

Räntan sätts individuellt och börjar från 3,75 procent. För att få bästa möjliga ränta är det viktigt att jämföra flera långivares lånealternativ. När du använder Reduceros jämförelseverktyg söker du hos flera långivare samtidigt. Det är enklare och snabbare än om du själv måste leta runt bland flertalet långivare. 

[<img src="/img/2016-06-19-batlan-lana-till-baten-banner.png" width="100%" alt="båtlån, låna till båt">](/lan/batlan)

### Förbered båtköpet

Precis som inför ett bostadsköp är det vettigt att ha lånefinansieringen klar innan du ger dig ut och letar efter drömbåten. På så sätt slipper du att missa båtköpet, exempelvis på grund av att någon annan hinner före och kan betala direkt. Chansen är större att du får en bättre affär om du kan vara först på objektet innan andra potentiella köpare dyker upp. Det gäller ofta att slå till snabbt när man hittat en bra deal. Använd Reducero för att i god tid innan se över dina alternativ för lån. Att ansöka om båtlån är enkelt och du får svar direkt.

### Kan jag betala av lånet om jag vill byta båt?

Ja, du kan betala av lånet när du vill. Du behöver inte göra det dock, inte ens om du byter båt. Du kan istället använda de pengar du fick vid försäljningen av den båten för att finansiera ett nytt båtköp, eller vad du vill för den delen. Du kan även göra enstaka avbetalningar om det skulle vara så att du har lite extra pengar över en månad. Det kostar inget att lösa lånet i förtid.

### Ansök om båtlån och köp din drömbåt

Förverkliga drömmen och köp din alldeles egna båt. Räntorna ligger för tillfället på historiskt låga nivåer. Det gör att många människor vill investera i ett båtköp, men var på din vakt! Räntorna skiljer sig kraftigt mellan olika lånealternativ. När du ska låna till båten bör du jämföra ordentligt innan du bestämmer dig. Reducero har tagit fram ett kostnadsfritt verktyg för att jämföra räntor och avgifter på lån. Du väljer själv vilket alternativ som passar dig bäst. Ansök om båtlån snabbt och smidigt på Reduceros hemsida. 
